天文台明考慮1號波 電腦料風暴L形掟彎逼港

【最新】天文台明考慮1號波 電腦料風暴L形掟彎逼港

天文台預計，現時集結在本港西南偏南約900公里的熱帶低氣壓，明日將殺入本港800公里範圍，天文台屆時會視乎其路徑和強度，以及對本港的影響，考慮是否發出1號戒備信號，預計風暴未來數天移向海南島一帶，但其後路徑及強度仍有變數。歐洲和美國氣象部門的超級電腦預報顯示，風暴會在海南一帶滯留數天，至周六（9日）可能L形拐彎向東移，進一步逼近本港；但由於時間尚遠，機率仍相當低，暫僅約20%。

由香港天文台發佈的風暴路徑概率預報圖顯示，風暴較高機率吹襲的區域，由海南一帶稍為向東伸延，可見有拐彎向東移的端倪，但由於電腦預報越長，準確度越低，預計風暴吹襲廣東部沿岸的機率，目前只有20至50%，至於吹襲珠三角和香港的機率，更低至約20%。

雖然美國氣象局的超級電腦（NCEP GFS）已連續3次運算出，風暴移至海南一帶，可能拐彎向東移，近距在本港以南掠過，不過預測拐彎的位置和時間，每次運算都不太一致。即使歐洲中期天氣預報中心的超級電腦（ECMWF IFS）其後亦「跟隨」美國，連續2次運算出風暴會拐彎向東移，不過路徑則不如美國運算般接近香港；預測拐彎的位置和時間，運算結果亦不太穩定。

至於英國氣象局的超級電腦（UKMO UM），僅預計風暴會滯留海南，未見拐彎向東移的運算結果，與歐美「唱反調」，可見主流電腦預報，對於風暴在本周後期會否拐彎向東移，仍有分歧。事實上，電腦預報越長，準確度越低，阿媽係女人；即使是3日後的預測，路徑平均誤差仍高達200至250公里，足以是1號風球和8號風球的分別。

大交合全部冚家剷

力場點

誠哥已退位

一係唔好埋黎，一係就打正少少
利申:唔憎打風但好憎打風之前果隻焗

1號
天文台

新力場表演

返工啦柒頭

電腦分析

颱風加油

屌你老母又要濕撚晒咁返工

吹完海南仲有得加強掠過香港南部

打邊爐都耐過佢

呢個堅 近幾年d 波一係好短 一係打左都唔覺 游水仲勁過佢

報紙燈完唔洗諗

澤鉅加強版

舊時就屌水浸都黃雨，而家直頭無雨，等你日日留響公司同商場

屈臣氏水銷量升左

鉅仔仲未老 個磁場都唔講得笑

高級顧問

事實上，電腦預報越長，準確度越低，阿媽係女人

Victor第一仗

天鴿？

夠話呢個週末會落雨啦，曬氣

是但啦，到時再形容咪得

打風就唔好住 落番多d雨就真

天文台幾時講過「明」考慮掛1號波？

變咗萬有引力場

誠哥退左，今次睇鉅仔功力啦

垃圾蘋果咁快燈定

屌大交合之前麻煩睇下source
系on9毒果
次次都誇到最大，交合冇講都9up
[儲定糧] 50年一遇台風直撲香港
CNN也報道！ 怪獸台風週末迫近
又有風打？天文台恐掛八號波

1號就慳啲啦
垃圾天文台

變成語咁用

聽住先

電腦分析，50%打風 50%唔打風

榮譽台長：誠哥
現任台長：楷仔

A1:
現任台長第一次接受台風挑戰，有否能夠繼承誠哥台長之力？

仲有落雨落得個2滴。令到熱力蒸左上黎之後就冇左

唔係打風就係唔打風

一係就打8號

咁都唔係8號 大交合

黎緊星期五咪8號

上年十號勁到仆街
澳門變游泳池

點解係8號

好想打風唔洗番工

一黎就三號波

係海南嗰邊掟彎咪又中出澳門？

大鳩合d友都幾爽鳩up下收7，8皮一個月

返工一號，收工八號

力場呢？

天文台死全家

打得成風 我切

好過對面海個間嘅

氣象局長係屋企掛波 副局長養鬼仔

1號 好驚

有預感叔叔搭飛機會影到風眼

誠哥既極限已經到左
係時候到我鉅發威

又8號風力當3號辦？
食撚屎啦大交合
今年屌早你2個月先

賭命唔信會打到三號波或以上
最多咪大風吹幾下 我就唔信佢會落雨啦真係

大交合食撚屎

有預感L型變U型圍住香港外圍掠過

落下雨啦好柒熱啊

多謝
你條j我地會好好同佢善後

聽日會唔會落雨

今次澳門驚啲

由上星期一開始預測話落雨落到今日都無雨,大文合d料信你就奇

打咩風呀 閒閒地酷熱天氣警告掛咁多日就落足咁多日黑雨就夠喇

落條撚咩，咪撚再信垃圾天文台